### Задание 1. Установка MicroK8S

1. Установить MicroK8S на локальную машину или на удалённую виртуальную машину.
2. Установить dashboard.
3. Сгенерировать сертификат для подключения к внешнему ip-адресу.

### Ответ:

Сертификат не генерировал в связи с установкой локально. Но было бы сделано через LE серт, копированием и генерацией сикрета через kubectl create secret generic и добавлением аргументов сертификата в деплоймент дашборда. [Намеченный гуид](https://vmwire.com/2022/02/07/running-kubernetes-dashboard-with-signed-certificates/)

![dashboard](Screenshot_23.png)
------

### Задание 2. Установка и настройка локального kubectl
1. Установить на локальную машину kubectl.
2. Настроить локально подключение к кластеру.
3. Подключиться к дашборду с помощью port-forward.

### Ответ:

kubectl с примерами:

![alt text](Screenshot_24.png)

Локальный доступ с пробросом портов:

![alt text](Screenshot_25.png)
![alt text](Screenshot_27.png)
------